美國警告中共不要對台灣有非分之想

川普在聯合國的演講表示，許多國家相信國際貿易體系亟需變革，他以明顯劍指中國的情況下說，有國家進入世界貿易組織（WTO）後不照規則行事，制定工業計畫、以國有企業獲取優勢、強迫技術轉移、竊取智慧財產權，導致美國就業機會外流，「那段日子已經結束，我們不會再容忍被欺負…中國扭曲市場與處理的方式令人無法容忍」。而後他表示習近平與他不再是朋友。

在中國則傳出，王歧山表示中國人要準備過「吃草的日子」，習近平也說中國人要準備，「拿自己的碗，端自己的糧」。引用毛澤東在打仗的時代的講話。而且表示不怕打仗的放話。

這是一個什麼樣的氣氛？台灣對中國與美國的最近動態，蔡英文政府國家安全幕僚是否已有萬全的盤算？最重要的是，台灣有沒有掌握到未來美中的衝突嚴重的程度。兩國之間，已進入準戰爭狀態。這個情況在，中南美三國與台灣斷交之後，美國召回大使，史無前例的舉措，開展了「台灣牌」的大反攻，一場新型態的世界大戰已經開展。

美國的研究，有大膽預測，如果中共在這場與美國衝突的過程，拿武力進犯台灣來逼美國談判，美國智庫的推演都是台灣可以確保，中共會大敗。原因是，美國日本與周邊國家都已準備好。而最新的戰略是美國已有能力60天之前，就完成監控。「外交政策」的專文指出，台灣與日本都有能力在2個月前就預知，中共的軍事意圖。足以讓中共軍隊在登陸前被滅頂。

事實上，從中興電訊的被美國芯片斷貨而在資本市場上遭技術活埋事件發生以來，這場另類世界大戰的熱身賽已經開打。美國用實際的行動在告訴中共，「厲害了，不是你的國」。最近美歐國家都宣告禁運一些高科技的產品銷中，原因是是中共都用這些本意良善的科技產品，用在迫害人權的邪惡用途。中共號稱已完作的上億社會監控系統，關鍵的零組件，可能在短期內斷貨，成了一組通了電，大當機的龐大的科技產品垃圾場，還沒啟用就宣告故障。

從過去的20世紀幾場美國發動的戰事分析，敵對國都在第一個24小時，所有的指管通情的各種物件，全部失效。如何做到，一直都是最高機密。而可靠的信息是，這項能力，美國的投入，比過去更加精進。其破壞力千百倍於從前。中共若敢嘗試，慘敗程度，不是習近平所能想像。從科技能力看，習近平根本是個草包，中興電訊會死這麼慘，習大大從頭到尾像個被瞞著的笨蛋，一直不清楚，原來中興的最重要元件，竟然是美國製。他原來以為的是，全部都是中國自製（厲害了，我的國）。

川普總統打出這張牌，其實是在告知，「這位朋友，我比你更加知道你的戰略弱點」。別想與美國打仗。不過習近平的頭腦不好，恐怕到現在還不怎麼了解。美國這一波就直接說了，中共想犯台，台灣會勝。因為在中共動手之前60天，美國就會與日本在台海備戰完成。美國已在作準備了，連續3年的國防報告，以及撥款，還有武器採購，都在精準的預備。台灣自製潛艦，日本技師已進入台灣，也就是美日台合製的機制有了好的開始。可以想像，美日台的海上聯合武力線已經深入到海床上了。空中優勢是長久以來的強項。台灣現在必需與美日相商，要不要與南韓一樣裝置「薩德系統」。這樣從華北到華中到華南的所有中共飛彈，才能有效及時反制。

這一切都在「外交政策」的文章出現最後一個拼圖片後，可以總覽全局。目的還在警告中共不要對台灣有非分之想。美國比誰都更加，不願打，不怕打，打起來一定幹到底。也就是中共想要亡黨，一念之間。就是那句話，「舉兵犯台日，中共亡黨時」。

聖經中有一段話，很適合現在來閲讀。

路加福音12章54-56「耶穌對群眾說：你們一看見西邊有雲彩出現，就說快下雨了，果然這樣。南風一吹，你們說要燥熱了，果然這樣。偽善的人啊，你們很會觀察天地的顏色，為何人們不會洞察這個時代？ 」

如何洞察這個時代，這是台灣人最重要的心理建設。當中共製造假新聞在台灣大行其道，五星旗在柯文哲放任下，在台北市到處亂跑的時候。其實是中共的戲已唱不下去了的表徵。這都是中國之將亡必有妖魔鬼怪的異常狀況，這些不但出現在中國境內還跑到台灣。

美國智庫的文章內涵，可以以賽亞書63章4,6來總結，「我早就決定，我拯救我子民的日子到了，我懲罰我子民的仇敵的日子到了。…我的憤怒使我更堅強，我親自打了勝仗。我在憤怒中踐踏萬國摧毀了他們，我使他們血流成河。」

香港呢？

屎眼都比人玩埋，冇人要架啦

漢人呢個物種歷史以黎都係
久必傲，嬌兵必敗
係時候又被人挫下銳氣喇。

美國從來都係
你叫我一聲契爺 交返保護費 就得㗎啦
習大大係都要衝出嚟越級打大佬

你警告我乜撚野

習大大係喜劇之王 收保護費班友

當年橫掃東亞既日本仔都打唔贏美國，點解雜種一場仗都無打過以為自己有咁既本事挑美國機

漢人？一早無曬啦

甜筒輝炸

蔡英文最唔識做, 美國幫到你出面你都冇乜表示, 扮晒上菜

侵侵: 見你咁辛苦，比$20你啦

日本同美國不知幾friend，出兵都係形勢所迫

未斷石油桶資源之前，兩個真係friend過打band

劉邦漢族人及漢國人
係魏晉南北朝3,4百年間
已被殺得7788
中原血統胡雜燴

係從來都沒有

而家好搞笑
中共識得寫 software application program
但 higher level AI 同 TLS encryption layer 都係美國嘢
中共以為啲 hardware components 全部係自己造
但原來最 core CPU chipset 都係美國技術
但剛剛發現咗樣嘢
製造各樣 hardware components 嘅稀土原料都係來自中國
之不過其實其他國家都有稀土
只不過大家唔想用極高成本同破壞環境先唔開採
等技術發達成本降低先再開採

到時好睇囉
睇下班親共建制到時點算

台灣係不沉的航空母艦, 香港對美帝有咩作用

鬼佬唔識防範軟入侵
佢地理解唔到大陸點樣滲透台灣
情況正如佢地係咁放難民入歐洲
唔洗戰爭，用幾代人時間已經可以反轉你國家

停船場+free港女肉便器

幾年前都估唔到可以咁快睇到支那俾人狗咁撚，真係好心涼

中共班北佬點睇都似蒙古人多過漢人啦，你睇唐宋d古畫有邊個係咁樣肥頭大耳

日本已經有大量取代稀土o既原料
又同美國同盟

中國可以點玩

特別樣衰